政府今中午為塔門提供臨時食水

市區修復風災破壞需時，交通不便的離島可能要更長時間，在塔門的居民等了四天，到中午才有水船提供臨時食水，對外的交通仍然非常有限，有居民批評政府反應緩慢。

風災後第四天，有線新聞台的記者來到塔門，靠岸的不只有船，還有一堆堆隨風暴吹到岸邊的垃圾仍未清理，不過在小島上最大的問題是沒有食水供應，有居民指最不滿是政府行動太慢。

在中午，政府終於安排水船來到塔門，該艘船每天會裝滿水來島上，用完會換另一艘水船前來應付居民日常所需，但何時恢復水管供水就暫時未知，而士多的貨物亦浸濕了。

還有另一問題是沒有遊客來，向來居民與遊客出入塔門主要乘船到黃石碼頭，再乘坐巴士出西貢，但公共交通仍未恢復，島上居民人人仍忙著清理。居住了在那裡數十年的市民指，颱風「山竹」的威力比「天鴿」強好數倍，收拾了數天都未完成。小島要回復原貌可能仍要一段時間。

蘋果段片港豬澳人工島
打完風四圍竟然無垃圾

d 浪無捲起海底d 沙泥
d 水不知幾咁清, 唔似打完颱風咁
大自然既復原能力, 得天獨厚
幾快趣整乾淨四圍環境

今日風後第幾日？

三號風球星期一掛